{
    "bookTitle": "Kytice",
    "questions": [
        {
            "id": "druh",
            "type": "mc_single",
            "questionText": "Literární druh:",
            "options": [
                "Próza",
                "Poezie",
                "Drama"
            ],
            "correctAnswer": "Poezie"
        },
        {
            "id": "zanr",
            "type": "free_text",
            "questionText": "Literární žánr:",
            "correctAnswer": "Balada"
        },
        {
            "id": "tema",
            "type": "mc_single",
            "questionText": "Hlavní téma:",
            "options": [
                "Vina a trest",
                "Souboj zla s dobrem",
                "Rodinné vztahy",
                "Láska mladých lidí"
            ],
            "correctAnswer": "Vina a trest"
        },
        {
            "id": "postavy_polednice",
            "type": "mc_multiple",
            "questionText": "Hlavní postavy Polednice:",
            "options": [
                "Polednice",
                "Matka",
                "Dítě",
                "Otec",
                "Smrtka",
                "Babička",
                "Král"
            ],
            "correctAnswers": [
                "Polednice",
                "Matka",
                "Dítě",
                "Otec"
            ]
        },
        {
            "id": "postavy_vodnik",
            "type": "mc_multiple",
            "questionText": "Hlavní postavy Vodník:",
            "options": [
                "Vodník",
                "Matka",
                "Dcera",
                "Dítě",
                "Princ",
                "Babička",
                "Otec"
            ],
            "correctAnswers": [
                "Vodnník",
                "Matka",
                "Dítě",
                "Dcera"
            ]
        },
        {
            "id": "postavy_svatebni_kosile",
            "type": "mc_multiple",
            "questionText": "Hlavní postavy Svatební košile:",
            "options": [
                "Dívka",
                "Dívčin milí",
                "Dítě",
                "Matka",
                "Smrtka",
                "Babička",
                "Princ"
            ],
            "correctAnswers": [
                "Dívka",
                "Dívčin milí"
            ]
        },
        {
            "id": "cas",
            "type": "mc_single",
            "questionText": "Časové zařazení děje:",
            "options": [
                "19. století",
                "15. století",
                "Nezařazeno/Liší se"
            ],
            "correctAnswer": "Nezařazeno/Liší se"
        },
        {
            "id": "prostor",
            "type": "mc_single",
            "questionText": "Místo děje:",
            "options": [
                "Liší se",
                "Vesnice",
                "Les",
                "Louka"
            ],
            "correctAnswer": "Liší se"
        },
        {
            "id": "kompozice",
            "type": "mc_single",
            "questionText": "Kompozice:",
            "options": [
                "Chronologická",
                "Retrospektivní",
                "Mozaikovitá",
                "Zrcadlová"
            ],
            "correctAnswer": "Zrcadlová"
        },
        {
            "id": "vypravec",
            "type": "conditional_mc_single",
            "questionText": "Vypravěč:",
            "correctBasedOn": {
                "Poezie": "Er-forma s dialogy"
            },
            "optionsBasedOn": {
                "Poezie": [
                    "Ich-forma",
                    "Er-forma s dialogy",
                    "Er-forma s monology"
                ]
            }
        },
        {
            "id": "smer",
            "type": "mc_single",
            "questionText": "Literární směr:",
            "options": [
                "Realismus",
                "Romantismus",
                "Naturalismus"
            ],
            "correctAnswer": "Romantismus"
        }
    ]
}
